{
  "question": [
    {
      "question": "Declaracion de independencia del Perú",
      "answer": "28 de julio de 1821"
    },
    {
      "question": "Precidente/a del Perú actualmente",
      "answer": "Dina Ercilia Boluarte Zegarra"
    },
    {
      "question": "Mejor consola de videoJuegos",
      "answer": "Play Station 5 (PS5)"
    },
    {
      "question": "Juegos mas populares",
      "answer": "Fornite, Free Fire, EA Sport"
    },
    {
      "question": "Salario minimo 2023",
      "answer": "El salario mínimo en el mercado laboral peruano es de 1.025 soles."
    },
    {
      "question": "Años de carrera",
      "answer": "3 años"
    },
    {
      "question": "Mejores jugarores de futbol",
      "answer": "Lionel Messi, Cristiano Rolando, Erling Haaland y Kilian Mbappe"
    },
    {
      "question": "Dia de santa rosa de lima",
      "answer": "30 de agosto"
    },
    {
      "question": "Capital de Perú",
      "answer": "Lima"
    },
    {
      "question": "Ciudad más poblada mundo",
      "answer": "Las ciudad japonesa de Tokio es la más poblada del mundo, con 38 millones de habitantes"
    },
    {
      "question": "Cantidad de huesos en el cuerpo humano",
      "answer": "Un ser humano adulto es de 206"
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el río más largo del mundo?",
      "answer": "El río más grande del mundo es es el Nilo"
    },
    {
      "question": "¿Cuáles son los cinco tipos de sabores primarios?",
      "answer": "dulce, amargo, ácido, salado y umami"
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el país más grande del mundo?",
      "answer": "El país más grande del planeta es Rusia"
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el océano más grande?",
      "answer": "El Océano Pacífico"
    },
    {
      "question": "¿Cuál es quinto planeta en el sistema solar?",
      "answer": "Jupiter"
    },
    {
      "question": " ¿Cuál es el metal más caro del mundo?",
      "answer": "Es el rodio."
    },
    {
      "question": "¿Qué es un ovíparo?",
      "answer": "Los animales que nacen de un huevo son considerados ovíparos"
    },
    {
      "question": " ¿Quién descubrió Perú a ojos de Occidente?",
      "answer": "Francisco Pizarro."
    },
    {
      "question": "¿Quién fue el primer humano que pisó la luna?",
      "answer": "Neil Alden Armstrong"
    },
    {
      "question": "sedes certus",
      "answer": "Arequipa, Ate, Callo, Chiclayo, Norte, Surco, SJL, Villa El Salvador"
    },
    {
      "question": "carreras cert",
      "answer": "Negocios, Finanzas, Tecnología y Creatividad"
    },
    {
      "question": "horario de atención",
      "answer": "De Lunes a Viernes de 9:00 a 18:00 y Sábados de 9:00 a 12:00"
    },
    {
      "question": "cuáles son mis cursos",
      "answer": "Aún no me enseñaste cuáles son tus cursos"
    },
    {
      "question": "cuantos años tiene certus",
      "answer": "Certus tiene más de 25 años"
    },
    {
      "question": "hay cursos de Inglés en certus",
      "answer": "Si hay, puedes ingresar aquí: https://www.certus.edu.pe/curso/ingles/"
    },
    {
      "question": "muéstrame mi horario",
      "answer": "Aún no me enseñaste cuál es tu horario"
    },
    {
      "question": "cuantos turnos hay en Certus",
      "answer": "Certus dispone de 3 turnos: mañana, tarde y noche"
    },
    {
      "question": "certus tiene portal de estudiante",
      "answer": "Claro!!! Accede desde aquí: https://campusdigital.certus.edu.pe/login/index.php"
    },
    {
      "question": "cuanto duran la carreras de tecnología en certus",
      "answer": "Las carreras de Tecnología tienen una duración de 3 años"
    },
    {
      "question": "certus me da certificado",
      "answer": "Por supuesto que sí, al culminar tu carrera se procesa tu certificado"
    },
    {
      "question": "donde queda certus",
      "answer": "Certus cuenta con muchas sedes, éstas son: Arequipa, Ate, Callo, Chiclayo, Norte, Surco, SJL, Villa El Salvador"
    },
    {
      "question": "puedo ir en bicicleta a certus",
      "answer": "Certus cuenta con espacios para estacionar bicicletas"
    },
    {
      "question": "cuantos profesores hay en Certus",
      "answer": "No cuento con esa información por el momento"
    },
    {
      "question": "puedo ganar becas en certus",
      "answer": "Si, hay varios tipos de Becas, para más información acércate al área académica"
    },
    {
      "question": "cuando inicia la matricula en Certus",
      "answer": "En marzo de 2024"
    },
    {
      "question": "muéstrame mis notas",
      "answer": "No tengo acceso a tus notas"
    },
    {
      "question": "en que ciclo estoy",
      "answer": "Brindame tus credenciales para acceder a tu información"
    },
    {
      "question": "en que semana del ciclo estamos",
      "answer": "Estamos en la semana 8 del ciclo académico"
    },
    {
      "question": "habrá fiesta de fin de ciclo en Certus",
      "answer": "Claro que sí, vendrán muchos artistas internacionales"
    },
    {
      "question": "Símbolo químico del Sodio",
      "answer": "Na"
    },
    {
      "question": "Conjunto de murciélagos",
      "answer": "colonia"
    },
    {
      "question": "Ombligo del mundo",
      "answer": "Machu Picchu"
    },
    {
      "question": "Conjunto de perros",
      "answer": "Jauría"
    },
    {
      "question": "¿Cuando acabó la II Guerra Mundial?",
      "answer": "En 1945"
    },
    {
      "question": "¿Cuál era el apellido de la reina Isabel II de Inglaterra?",
      "answer": "Windsor"
    },
    {
      "question": "¿En qué año se aprobó la actual Constitución española?",
      "answer": "En 1978"
    },
    {
      "question": "¿Qué día es la fiesta de la hispanidad?",
      "answer": "El 12 de octubre"
    },
    {
      "question": "¿Cuál fue el primer presidente democrático de España tras la dictadura franquista?",
      "answer": "Adolfo Suárez"
    },
    {
      "question": "¿En qué año murió Freddie Mercury?",
      "answer": "En 1991"
    },
    {
      "question": "¿Qué día es la fiesta nacional de Estados Unidos?",
      "answer": "El 4 de julio"
    },
    {
      "question": "¿Quién invento la bombilla?",
      "answer": "Thomas Edison"
    },
    {
      "question": "¿En qué año se produjo la Revolución Francesa?",
      "answer": "En 1789"
    },
    {
      "question": "¿Cuántas veces ha estado el hombre en la Luna?",
      "answer": "Seis"
    },
    {
      "question": "¿Qué presidente de Estados Unidos fue asesinado en Dallas?",
      "answer": "John F. Kennedy"
    },
    {
      "question": "¿En qué año viajó al espacio el primer ser humano?",
      "answer": "En 1961 (Yuri Gagarin)"
    },
    {
      "question": "¿En qué año llegó Cristóbal Colón a América?",
      "answer": "En 1492"
    },
    {
      "question": "¿Cuándo saltó Felix Baumgartner?",
      "answer": "En 2012"
    },
    {
      "question": "¿En qué año cayó el muro de Berlín?",
      "answer": "En 1989"
    },
    {
      "question": "¿Cuándo se inventó la imprenta?",
      "answer": "En 1440"
    },
    {
      "question": "Hola",
      "answer": "Hola, en que puedo ayudarte"
    },
    {
      "question": "Raiz cuadrada de 2",
      "answer": "1.4142135623730951 (aproximadamente)"
    },
    {
      "question": "¿Que hace el egresado de la carrera de diseño y desarrollo de software?",
      "answer": "El egresado de Diseño y Desarrollo de Software podrá diseñar, desarrollar, probar, implementar y mejorar software empresarial que permita la transformación digital de una empresa en el área de computación e informática"
    },
    {
      "question": "¿Que nivel de ingles se requiere haber aprendido para graduarme?",
      "answer": "Hasta el nivel B1"
    },
    {
      "question": "html",
      "answer": "Es el componente más básico de la Web. Define el significado y la estructura del contenido web."
    },
    {
      "question": "css",
      "answer": "Hojas de Estilo en Cascada (del inglés Cascading Style Sheets) o CSS es el lenguaje de estilos utilizado para describir la presentación de documentos HTML."
    },
    {
      "question": "js",
      "answer": "JavaScript (JS) es un lenguaje de programación ligero, interpretado, o compilado justo-a-tiempo (just-in-time) con funciones de primera clase. Si bien es más conocido como un lenguaje de scripting (secuencias de comandos) para páginas web, y es usado en muchos entornos fuera del navegador, tal como Node.js, Apache CouchDB y Adobe Acrobat"
    },
    {
      "question": "¿que significa el operador **?",
      "answer": "Por lo general el operador ** significa potenciación"
    },
    {
      "question": "¿cuantas carreras hay en Certus?",
      "answer": "Existen 11 carreras en certus"
    },
    {
      "question": "¿Es mejor estudiar de manera virtual o presencial?",
      "answer": "Por lo general, los programas virtuales o a distancia tienen un valor menor que los presenciales. Esto se debe a que la oferta de un programa remoto implica menos costos de infraestructura, por ejemplo. Por eso, si buscas economía para estudiar, es posible que te convenga más un programa virtual que uno presencial."
    },
    {
      "question": "¿Que es Udemy?",
      "answer": "Udemy.com es una plataforma de aprendizaje en línea. Está dirigido a adultos profesionales. A diferencia de los programas académicos MOOC conducidos por tradicionales cursos de trabajo creados por las universidades, Udemy utiliza contenido de creadores en línea para vender y así conseguir ganancias."
    },
    {
      "question": "Carrera de diseño y desarrollo de software",
      "answer": "El diseño de software es el proceso de convertir ideas para desarrollar software en una representación adecuada y factible satisfaciendo los requisitos funcionales de un problema eso es lo que enseñamos en la carrera de computación e informática. Las ideas se basan en los requisitos de las partes interesadas y los usuarios enumerados en el documento de especificación de requisitos de software (SRS)."
    },
    {
      "question": "Carrera de administración de sistemas",
      "answer": "La ingeniería de sistemas se refiere a la gestión de uno o más sistemas de hardware y software. El sector de las redes y comunicaciones enseña a configurar y administrar toda la infraestructura de una empresa y los sistemas operativos necesarios para respaldar el funcionamiento del negocio."
    },
    {
      "question": "¿Qué es un Router?",
      "answer": "Un rúter, enrutador (del inglés router) o encaminador es un dispositivo que permite interconectar redes con distinto prefijo en su dirección IP. Su función es la de establecer la mejor ruta que destinará a cada paquete de datos para llegar a la red y al dispositivo de destino. Es bastante utilizado para conectarse a Internet ya que conecta la red de nuestro hogar, oficina o cualquier red a la red de nuestro proveedor de este servicio."
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el lenguaje de programación más demandado en la actualidad?",
      "answer": "Python es en estos momentos uno de los lenguajes más demandados por su gran versatilidad, potencia y facilidad de uso."
    },
    {
      "question": "¿Qué es LinkedIn?",
      "answer": "LinkedIn es mucho más que un portal de empleo, es una red social que nos puede ayudar para cumplir con los diferentes objetivos profesionales que tengamos."
    },
    {
      "question": "¿Donde se encuentra la sede Norte del instituto Certus?",
      "answer": "Av. Industrial N° 3733 - Independencia"
    },
    {
      "question": "2 + 2 = 5",
      "answer": "El lógico y filósofo británico Bertrand Russell (1872-1970) usó esta suposición matemática para ilustrar el principio de que cualquier conclusión se puede deducir de una proposición contradictoria."
    },
    {
      "question": "Red neuronal",
      "answer": "Este chatbot esta equipado con una red neuronal que predice algunos datos sobre la situación del trafico, usted puede escribir \"que tan probable es que haya trafico en X dias\", \"que tan probable es que pueda pasar un accidente de trafico en X dias\" o \"a que hora comienza el trafico en X dias\""
    },
    {
      "question": "prueba",
      "answer": "testing"
    },
    {
      "question": "que tal",
      "answer": "buen dia"
    }
  ]
}